<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>自我总结 on 0xNote</title>
    <link>/tags/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 自我总结 on 0xNote</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2020年终总结</title>
      <link>/2020/12/31/2020_end/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/12/31/2020_end/</guid>
      <description>时至今日，2020年已经彻底结束（按照阳历来算的话）。2020年之始，发生了一场席卷全球的瘟疫（新冠状病毒）到现在依旧肆虐着这片天空。不过好在疫苗被研发出来了，也就是前不久。这一年过得相对来说还是蛮快的，啊！我模糊的感觉到自己依然是2019年的那个自己，但又朦胧感觉到又些许进步，或者叫成熟？
2019年底立下的2020年的目标剩下了这两个，今年，我不打算再立Flag了。
 学习高等数学，线性代数 RHCE 证书  首先数学，在我的工作当中根本没有用到，我自己也生不出多余的精力去学习。
其次证书，最开始是非常想要拿到这个证书，因为它会给我的薪酬有所帮助。但在后来的时间中，我渐渐觉得它对我来说不是太重要，索性放弃了，将更多的精力投入到实践当中不是更好吗。
工作方面呢，19年初是我工作以来最煎熬的一段时间，因为瘟疫导致公司将近2000名员工需要SOHO，我们的工作量无限增大，在这段时间里连续辞离了三名同事。我也多次想要辞离，当然我没有离开。两位已经离职的前辈不断地劝我尽快跳槽，期间我投递过很多次的简历，也接到非常多的面试邀请。但我依然觉得自己的水平还是太次，与其出去增长个几千块的工资，倒也不如继续留在这里享受那随意支配的资源（服务器，交换机等设备）。从年初到年末整整一年的工作生活中，我被改变了许多，比如我开始健身了（我意识到自己的身体机能越来越差，经常失眠），开始想要谈对象了。慢慢懂得什么叫生活，什么叫社交。
关于个人技能方面，在这一年的年末，我尝试使用C++写一些windows上的东西，我放弃学习Rust，因为它的生态决定了我将要在此耗费大量的精力而得不到等量的收益；等兴趣来了再说吧。我依旧使用Golang来作为工作上常用的语言，我用它来写各色各样的小工具，不断简化我的工作，让我有更多的时间学习其他的东西。
近来，我在此感觉到了瓶颈，我必须为自己做好足够的打算，是时候换个环境了。
她算是子公司的一个行政人员。在一次偶然的线上交谈当中，我很诧异自己能够和她保持高频率的交流。在此之前我只知晓她是公司的一个普通员工，经常给我们找麻烦的那种，但并不知晓她的样貌，具体在哪里上班，我的眼里只有男人和女人，关于他们的长什么样，从来不是我关心的问题。我从未和异性有过这样的交流，因为我感觉这是在浪费精力去做一件不讨好的事情。或许我给其他人的感觉是：”这个人不好相处“，这不重要。以往的生活当中，也有些许的异性通过聊天软件找上我来（当然是认识的），我常常会以简短的几句话结束这段交谈。这对于我来说是家常便饭，但当好朋友们知晓后却对我恨铁不成钢，我当然知道他们是什么心思。朋友聚餐中，总有人会将话题扯到我的身上，说我表现过于冷淡，不过恰恰是这种表现给我少了不少的麻烦，但确实也没有人与我交谈得更多。
她的相貌很普通，年龄稍长我几岁，为人较为大方，个头娇小。常常令我摸不透的是我们之间的关系处于什么样的地步，朦朦胧胧，看山不是山，看山还是山。我有过几次因为她没有回复我的留言而彻夜未眠，也常常因为她回复我的消息而喜不自胜。我有对她表露过自己的追求之心，但得到的回应总是不尽人意。11.12日我们开始交流，至今约有两个月了吧。从高频率的线上交流，到频率低到几个小时甚至十几个小时的交流，这其中只用了一个多月。也许是我们用力过猛，而导致后来聊无可聊。也许是我丧失了最初的吸引力，导致她将我看得太透彻。这两个月中，我的精力被大量的消耗，以往平常我除了上班，其余的时间都在用来看书，看视频学习更新的技术，为将来奠定足够的实力。如今，我几乎无时无刻都在期盼她消息的到来。这是一种前所未有的感觉，但我不希望持续太久，如果没有得到足够的反馈，我将会彻底掐灭这所有的念头。[壁立千仞，无欲则刚」
期间我们约过很多次的饭，每一次我都非常开心，但从未喝过太多的酒。即使她常常说自己以前怎么怎么能喝，但我自信能在意识清醒的情况下将其喝趴下。很显然我并没有这么做，甚至在她主动挑起喝酒的时候拒绝。如果被某人知道：”哈！你这个呆B，这么好的机会你居然都不把握“。呵呵，这机会还是留给那些人吧！
我清楚的记得第一次约饭，与第三次约饭。其中第一次最为离谱，吃了饭看完电影，绕着太古了转到凌晨两三点，最后骑着共享单车陪她回家。第三次，我们去吃了羊肉，也去看了电影，她和我前往文殊院走了将近两个小时。我真的不知道该做什么，你说吧，去酒吧？乌烟瘴气的，极度反感。你说有”清吧“，得了吧，带”酒“的”吧“就没一个是好地方。去私人影院？欧，我怕她觉得我图谋不轨。鄙人就是这么没有出息，不得不感叹，书上说的，旁人讲的都不靠谱。
她有一个特点，我不知道这是针对与我还是对所有人。我无法在周六周末将她叫出来、上班时间她非常活跃，一旦下班或休假那么给人的感觉就是另一个人。这常常令我摸不着头脑，说来惭愧，我不知道在这情况下该如何做；索性就强制自己不去在意，每个人都有自己的空间，想那么多干嘛。
是人那就都有短板，无需将指头指向他人的短处，当你一根手指头指向了别人，其余的指头都将指向你自己。说了这么多，毫无疑问，我被她吸引了，大方、俏皮可爱、洁身自好。我能感觉到她不是一个随随便便的女孩，但这意味着门槛更加高。没错，我很喜欢。我不必表现的那么隐晦，像一个勇士一样大胆表露，也不要像一个卑微的舔狗暗自神伤。我没办法保证我能够为她做到什么、但我希望自己能够做过什么，而不留遗憾。若与之失之交臂，那就好好学习，老实工作吧。无需表现的死去活来，那没有任何意义；人的悲欢从来都不相通，别人只会觉得你吵闹。人活着几十年，没有那么多的时间予你浪费，况且我已经浪费了非常非常多的时间，不断的学习也是我近些年来的一种补救。
这一年最大的收获便是我踏出了交往对象的那一步，我曾无数次想过交往，但也无数次被我掐灭。遇到一个令自己心动，来之不易；家庭的因素导致我有些许抑郁、自卑。与她交往的过程中，我说过的话太多太多，多到我回忆起来都感到不可思议。也许这耗费了大量精力没有得到回报，那又如何？我乐得如此，何须在意；她总是给我带来过快乐，这不也是一种回报吗。
又过了一年，又长了一岁，总是感到自己踌躇不前，但总结下来还是感觉到每年都有些变化；或许这就是成长？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年年终总结</title>
      <link>/2019/12/24/2019_end/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/24/2019_end/</guid>
      <description>2019 年就要结束了，2018 年恍如昨日······
2018 年我浑浑噩噩地度过，甚至不知道自己都做了什么，好似度过了一段真空期。
在 2019 年的 7 月份，我换一份工作，直到现在感觉还不错，在我为数不多的面试中于我而言是较好的一份工作。即使得到的报酬少得可怜，但工作较为清闲，留给自己的时间很多，我可以做一些自己喜欢的事。
但是说实在的，这一年中我貌似还没有做出点什么值得炫耀的事情，平平淡淡，这一切都看起来没有生机。
准备自己开发一个云盘，这是在三个月前开始的，前端是在开源仓库中随便找的一个改改。自己主要实现全部的后端逻辑，但在一个月后，我烂尾了。现在才想起有这么一个项目没有完成（抹脸，这个项目不为别的，主要是用它来练练手(Golang)。
七月初，我在入职这家公司后感受到的就是无聊，工作枯燥，相对的自由性也高。但我心底觉得如今的我不配享受这种安逸，不断告诉自己要走出这个舒适圈，哎，妈的真香。。
每一次的热血上头，都来源于同行的打击与朋友同学之间交流，因为在这种交流中，会了解到一些同学的发展近况。有些同学顺利的进了华为，拿到了高于我一倍的报酬，还有了女朋友，竟然还养了猫！ 在这种刺激下，我疯了一般的学习，看书，但令人恼火的是这往往不会持续太久。当热情渐渐减弱，我又回到了之前的咸鱼状态。我讨厌这种状态，甚至于厌恶至极，这样催生出来的就是抑郁症。
庆幸的是我还有这种状态，在这种打了鸡血一样的状态结束之后，往往也收获良多。所以总是在想，如果能多坚持一段时间，也许会更好。但对于我个人来说，这可遇不可求。
我经常跑偏，怎么个偏法？举一个我的实际存在的状态，在做一件事的时候，往往会被其他的东西所吸引，比如我现在正在用 Golang 开发一个东西。。。然而在用 Golang 的时候，我心里想用 Rust。。。
若我能在一个领域坚持一段时间，我相信自己定会有些小作为。但这不可能，我这人就是这么一个性格，无法坚持长久做一件事情。
说了那么多，也就是对 2019 年做一个草草的总结。看的出来，这一年中我过的并不好，希望明年的这个时候再看到这篇日志能感到一点点欣慰。
然后就是做一个 2020 年的目标吧，我也不做什么看起来逼格满满的虚伪目标了，就列一列我实际想做的吧。
2020 年目标   RHCE 证书
  英语词汇量达到 5000（不强求，4500 也行
  完成今年烂尾的云盘项目
  起码再做一个开源项目吧
  学习高等数学，线性代数
  给自己换个手机
  坚持使用 Go, 就坚守 10 个月吧，一定不能跑偏了
  在 Github 上对一个项目做点贡献，哪怕一段注释，总要勇敢迈出这一步！
  好了，就这些，这些坚持坚持怎么也能完成。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
