<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Resume on 0xNote</title>
    <link>/categories/resume/</link>
    <description>Recent content in Resume on 0xNote</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/resume/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2020年终总结</title>
      <link>/2020/12/31/2020_end/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/12/31/2020_end/</guid>
      <description>时至今日，2020年已经彻底结束（按照阳历来算的话）。2020年之始，发生了一场席卷全球的瘟疫（新冠状病毒）到现在依旧肆虐着这片天空。不过好在疫苗被研发出来了，也就是前不久。这一年过得相对来说还是蛮快的，啊！我模糊的感觉到自己依然是2019年的那个自己，但又朦胧感觉到又些许进步，或者叫成熟？
2019年底立下的2020年的目标剩下了这两个，今年，我不打算再立Flag了。
 学习高等数学，线性代数 RHCE 证书  首先数学，在我的工作当中根本没有用到，我自己也生不出多余的精力去学习，但是为了通过考试，还是需要去研究学习一下。
其次证书，最开始是非常想要拿到这个证书，因为它会给我的薪酬有所帮助。但在后来的时间中，我渐渐觉得它对我来说不是太重要，索性放弃了，将更多的精力投入到实践当中不是更好吗。
工作方面呢，19年初是我工作以来最煎熬的一段时间，因为瘟疫导致公司将近2000名员工需要SOHO，我们的工作量无限增大，在这段时间里连续辞离了三名同事。我也多次想要辞离，当然我没有离开。两位已经离职的前辈不断地劝我尽快跳槽，期间我投递过很多次的简历，也接到许多的面试邀请。但我依然觉得自己的水平欠佳，与其出去增长个几千块的工资，倒也不如继续留在这里享受那随意支配的资源。从年初到年末整整一年的工作生活中，我被改变了许多，我开始了健身。慢慢懂得什么叫生活，什么叫社交。
关于个人技能方面，在这一年的年末，我尝试使用C++写一些windows上的东西，我放弃学习Rust，因为它的生态决定了我将要在此耗费大量的精力而得不到等量的收益；等兴趣来了再说吧。我依旧使用Go来作为工作上常用的编程语言，我用它来写各色各样的小工具，不断简化我的工作，让我有更多的时间学习其他的东西。
在2021年，我需要更换薪酬更高的工作，因为我的开销即将增大。
在2020年末，发生了一件十分有趣的事。
11月12日，我竟然认识了一个 “女性朋友” ，这要是让我的朋友知道了非得将眼珠子瞪出来不可。说来话长，也是比较巧合的一场相遇。我的工作有一部分是基于钉钉开展的，而和她正是在钉钉（聊天软件）上相遇。起初我只知道她的名子，与她所在的大概部门，我甚至不知道她是做什么工作的。那天我接到一个故障工单需要与她进行具体的沟通以便开展接下来的工作，而我在结束的时候打趣地说了一句：“我的头像好看吗”。我根本没有想到她会回复我这么多，哈哈哈，真是出其不意的展开。那天也比较空闲，所以我就顺着话题聊了一些。我没想到她如此擅谈，我的每一句话刚发出去不到十秒就得到了回复；这令我十分畅快。
聊了大概有两天吧，我们加了微信，因为在休息时间钉钉上不时弹出的工作信息很扰人。我们高频的聊天节奏让我觉得自己找到了一个可以说话的人，也许她也是这么认为？这段时间中，我大概了解了她的一些性格，嗯&amp;hellip;相对较为大方，擅谈。年龄稍长我几岁，通过线上的交流我感到她不是那种深沉之人；可以继续交谈下去。
此后，我去老家办了一点事情，回来之后我们约了线下第一顿饭；初次见面后令我有些诧异，腰间别着一顶鸭舌帽，挎着一小手包，口罩半戴（感觉有点叛逆？）。她是如此的娇小，我当时一直想掂量一下她的体重；作罢。我们吃的烤肉，春熙路边上那家，过程平淡而普通。接下来我们去看了电影，但我不记得看的是什么了，因为我的注意力有一大半都没在电影上。我第一次和异性去电影院，并没有想象当中那样感到拘束，相反感到非常愉快轻松。在电影结束散场后，大概临近半夜，我们好像并不想这么快的结束，在那附近的河边散了一会儿步，聊了一些，接着我们绕着太古里走了三四圈。这就是一个直男菜鸟的做法，现在回想起来是感觉到那么的尴尬、愚蠢。最奇怪的是在结束回家的时候我居然让她和我骑自行车回去，唉，受不了我自己，过于奇葩不忍直视。
在之后的几次约饭中，我们的关系渐渐被拉近。不过直到现在，并无特别的反响。我第一次抱一个女孩，居然会是在这个时候。然而我也只敢抱抱，内心的道德观念一直在告诉我男女有别、勿要轻待。也许这几次中在其他人看来是一个确定关系的最好时机，但我并不知晓，现在知晓后也感到必要性不大。在此之后，我渐渐感觉到她对我的态度有了些许的转变，导致我也没有办法去做一些亲昵的举动。到这里很显然我很喜欢她，我并不希望做出一些出格的举动伤害到一个人。我不知她心中所想，脑中所念；看山是山，看山不是山，看山还是山，朦朦胧胧，迷茫无比。我的精力在大幅度消耗，我的脑子里她占有了一席之地；这种感觉从未有过，有时候感觉十分的不舒服，有时候也感觉到光明温暖。曾因为她十几个小时没有回复我的留言而感到担心睡不着觉，为此通宵不眠。
她有几次明确跟我说到我的年龄实在太小，其实只不过小了三岁而已。也许我没有什么值得被吸引的能力、特质；也许她担心重蹈覆辙。罢了，这内心一次次萌动的感觉从未有之，那就将其埋入内心的深处成为美好的回忆罢。
也许 “女朋友” 在其他人眼中是可以随便换，或者试错的一个角色？但我希望 “那个她” 能够随我一起成长，进步，面对那后面漫长而未知的人生路。也许有人会说这是“对爱情的美好憧憬”，不，那只是一个非常朴素的愿景；可能难以实现，待受到了现实的打击；而后心态转变成了那颓废、自我、懦弱、渺小、孤独集大量负面情绪于一身。表面上正常无比，实则内心千疮百孔。我想帮帮她，也许很难，也许一无所获，试一试如何？
这一年，依旧踌躇不前，但回首望去，我还是前进了一大截；或许这就是 “成长” ？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年年终总结</title>
      <link>/2019/12/24/2019_end/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/24/2019_end/</guid>
      <description>2019 年就要结束了，2018 年恍如昨日······
2018 年我浑浑噩噩地度过，甚至不知道自己都做了什么，好似度过了一段真空期。
在 2019 年的 7 月份，我换一份工作，直到现在感觉还不错，在我为数不多的面试中于我而言是较好的一份工作。即使得到的报酬少得可怜，但工作较为清闲，留给自己的时间很多，我可以做一些自己喜欢的事。
但是说实在的，这一年中我貌似还没有做出点什么值得炫耀的事情，平平淡淡，这一切都看起来没有生机。
准备自己开发一个云盘，这是在三个月前开始的，前端是在开源仓库中随便找的一个改改。自己主要实现全部的后端逻辑，但在一个月后，我烂尾了。现在才想起有这么一个项目没有完成（抹脸，这个项目不为别的，主要是用它来练练手(Golang)。
七月初，我在入职这家公司后感受到的就是无聊，工作枯燥，相对的自由性也高。但我心底觉得如今的我不配享受这种安逸，不断告诉自己要走出这个舒适圈，哎，妈的真香。。
每一次的热血上头，都来源于同行的打击与朋友同学之间交流，因为在这种交流中，会了解到一些同学的发展近况。有些同学顺利的进了华为，拿到了高于我一倍的报酬，还有了女朋友，竟然还养了猫！ 在这种刺激下，我疯了一般的学习，看书，但令人恼火的是这往往不会持续太久。当热情渐渐减弱，我又回到了之前的咸鱼状态。我讨厌这种状态，甚至于厌恶至极，这样催生出来的就是抑郁症。
庆幸的是我还有这种状态，在这种打了鸡血一样的状态结束之后，往往也收获良多。所以总是在想，如果能多坚持一段时间，也许会更好。但对于我个人来说，这可遇不可求。
我经常跑偏，怎么个偏法？举一个我的实际存在的状态，在做一件事的时候，往往会被其他的东西所吸引，比如我现在正在用 Golang 开发一个东西。。。然而在用 Golang 的时候，我心里想用 Rust。。。
若我能在一个领域坚持一段时间，我相信自己定会有些小作为。但这不可能，我这人就是这么一个性格，无法坚持长久做一件事情。
说了那么多，也就是对 2019 年做一个草草的总结。看的出来，这一年中我过的并不好，希望明年的这个时候再看到这篇日志能感到一点点欣慰。
然后就是做一个 2020 年的目标吧，我也不做什么看起来逼格满满的虚伪目标了，就列一列我实际想做的吧。
2020 年目标   RHCE 证书
  英语词汇量达到 5000（不强求，4500 也行
  完成今年烂尾的云盘项目
  起码再做一个开源项目吧
  学习高等数学，线性代数
  给自己换个手机
  坚持使用 Go, 就坚守 10 个月吧，一定不能跑偏了
  在 Github 上对一个项目做点贡献，哪怕一段注释，总要勇敢迈出这一步！
  好了，就这些，这些坚持坚持怎么也能完成。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
